# E-Library

## Description

Тестовое задание на тему:
Сервис управления электронной библиотекой

Задание:
```
Тестовое задание на позицию node js разработчик в startblock


Задание: спроектировать и разработать сервис для электронной библиотеки. В библиотеке должны быть следующие сущности:

Пользователь. У пользователя есть ФИО, идентификатор, дата рождения и серия/номер паспорта. Кроме того, он может войти в сервис по email/password;
Книги. У книги есть название, автор, жанр;
Администраторы, которые могут выдавать книги конкретным пользователям при запросах.

У пользователя должна быть возможность зарегистрироваться, войти в библиотеку, попробовать забронировать книгу, если она не занята другим читателем. 

Администратор может выдавать книги конкретным пользователям, просматривать профиль пользователя и принимать решение, можно ли выдавать книгу данному пользователю, исходя из его истории бронирования книг. Кроме того, в библиотеке должна быть возможность добавления новых книг (администратор), возможность поиска по автору и жанру (пользователь и администратор).

Для выполнения тестового задания необходимо использовать стек TypeScript (Nod.js). Предпочтительным будет использование фреймворка nestjs и библиотеки typeorm для работы с базой данных.

Состав таблиц и поля в них определяет разработчик, но как минимум должны быть:
Пользователь (в том числе администратор);
Книга;
Автор книги;
История бронирования книг.

Минимальный доступный REST API для приложения:
Регистрация и вход пользователя в библиотеку для просмотра каталога книг;
Вход для администратора библиотеки (для простоты в системе один администратор);
Бронирование книги для пользователя;
Выдача книг пользователю администратором при появлении такого запроса от пользователя;
Поиск книги по названию и автору;
Управление запросами на бронирование для администратора.


Результат выполнения тестового задания можно прислать на почту artem.koptelov@startblock.online в виде ссылки на github/gitlab. 

Успехов!

```

## Dependencies

- postgres

## Configuration

Конфигурация сервиса осуществуляется через .env файл, пример:
```
# main
APP_PORT=8880
LOG_LEVEL=silly
API_PATH=/api/v1

# library db
DB_PG_LIBRARY_HOST=localhost
DB_PG_LIBRARY_PORT=5455
DB_PG_LIBRARY_USERNAME=postgres
DB_PG_LIBRARY_PASSWORD=mpassword
DB_PG_LIBRARY_DATABASE=library
DB_PG_LIBRARY_SCHEMA=main
DB_PG_LIBRARY_QUERY_LOG=false

# auth
JWT_VALIDATION_IS_ENABLED=true
JWT_SECRET=dev
```

## Installation

```bash
$ npm install
```

## Running the app

```bash
# watch mode
$ npm run start:dev
```

## Auth

Доступ к методам (всем, кроме `create-user`, оставлен для локального запуска, чтобы можно было создавать первых пользователей)
осуществляется через Basic Auth, токен можно получить через метод `login`

## API

Описаны только два метода: `login` и `create-user`, для прочих приложена postman коллекция

## Test

* No

## Stay in touch

- Author - Dmitrii Misilin

## License

Nest is [MIT licensed](LICENSE).
